入選過去10年全球50大重要人物 黃之鋒承諾在國際戰線克盡己任

英國《金融時報》回顧過去10年，選出全球50大重要人物，中美元首如國家主席習近平、美國總統特朗普等當然榜上有名。不過香港人亦不遜色，香港眾志黃之鋒躋身50大重要人物之中，他對此謙稱「自覺高攀不起」，未來則會提醒自己「當下既無大台，我亦非領袖，必須『燒光環』」。

獲《金融時報》選中的人物，除國家元首外，還有揭露美國政府大規模監控計劃的前中情局僱員斯諾登、爭取女性受教育權利的最年輕諾貝爾和平獎得主、巴基斯坦少女馬拉拉，亦有球星美斯、C朗拿度等，而黃之鋒是以「Hong Kong Political Activist（香港政治運動家）」成為榜上唯一港人。

黃之鋒透過社交網站回應稱，「獲選固然自覺高攀不起，但我更深知，若非過去半年的時代革命，手足前仆後繼地付出血汗等沉重代價，不可能有任何一位香港人會在2019年的平安夜，被國際傳媒選為全球領袖」，又指5年前登上《時代雜誌》封面，被英美傳媒選為全球領導時，尚且是所謂的學生領袖，如今重獲類似名銜，他「定會提醒自己，當下既無大台，我亦非領袖，必須『燒光環』」，意思是把國際社會對他的讚賞轉化為實質推動國際游說的政治籌碼和能量，「正如過去三年推動香港人權民主法案般，為光復香港在國際戰線克盡己任」。